\documentclass[twoside,onecolumn]{article}

\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}

\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules

\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables

\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text

\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact

\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text

\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2y bi Rysensteen Gymnasium Afleveres d. 02.10.2020} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text

\usepackage{titling} % Customizing the title section

\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF

\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Biologi rapport 1} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sach0421@rysensteen.dk}{sach0421@rysensteen.dk} % Your email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\title{Energibalance}
\begin{document}
    \maketitle
    \begin{center}
        \textbf{Energiindtag}\\
        \begin{enumerate}
        \item Indskriv i Tabel 1 hvilke fødevarer (+ drikkevarer) du har indtaget på en nogenlunde normal dag,fordelt på måltider (tilføj flere linjer hvis nødvendigt). Indskriv mængder for hver fødevare der indgår i måltidet.
        \item Beregn hvor mange gram fedt, protein og kulhydrat de forskellige fødeemner har indeholdt. Husk at tage højde for at næringsdeklarationer som regel er opgjort per 100 g 
        \item Beregn den samlede mængde fedt, protein, kulhydrat og kostfibre og omregn til energiindhold (kJ) – se varedeklarationen på fødevaren eller se (Figur 1).
        \item Beregn fordelingen af de energigivende stoffer (kostfibre medregnes til kulhydrater). Afviger den fra den anbefalede energifordeling (figur 38 i Biologi til tiden). I så fald, hvilke konsekvenser kan det have?
        \item Beregn dit totale energiindtag for denne dag (Tabel 2) og sammenlign med tommelfingerreglen om dagligt energiindtag for mænd og kvinder.
        \item Beregn \%-fordeling af energigivende stoffer fordelt på måltider (Tabel 3).
        \end{enumerate}
        \begin{tabular}{ |c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            Måltid & Fødevarer & Mængde (g) & Fedt (g) & Protein (g) & Kulhydrat (g) & Kostfibre (g)\\
            \hline
            Morgenmad & havregryn & 125g & 8.75g & 23.125g & 62g & 19.25g\\
            \hline
            & Letmælk & 215g & 3.225g & 7.525g & 10.105g & \\
            \hline
            Frokost & Chilli humus & 175g & 42g & 11.9g & 12.775g & \\
            \hline
            & Baguette & 200g & 6g & 12g & 48g & 2g\\
            \hline
            & Ice tea & 1.5kg & 0.15g & 0g & 150g & 0g\\
            \hline
            Aftensmad & Steak & 200g & 52.2g & 36.4g & 0g & 0g\\
            \hline
            & Flute & 50g & 26.1g & 0g & 0g & 0g\\
            \hline
            & Kartofle & 50g & 15.95g & 2.7g & 22.45g & 3.4g\\
            \hline
            & Bearnaise & 50g & 14.5g & 0.6g & 3.15g & 0g\\
            \hline
            Mellemmåltid & & & & & &\\
            \hline
            Sum (g) & & 2565g & 168.875 & 244.25 & 159.48 & 24.65\\
            \hline
            Total (kJ) & & & 6366.5875 & 5748.975 & 3074.971\\
            \hline
            \%-fordeling & & & & & & Medregnes til kuhydrater\\
            \hline
        \end{tabular}
        \textbf{Tabel 1. Energi fordelt på enkelte fødevarer}\\
        \vfill
        \begin{tabular}{ |c|c|}
            \hline
            Dagens samlede energiindtag (kJ) & 15190.5335\\
            \hline
        \end{tabular}\\
        \textbf{Tabel 2. Samlet energiindtag}\\
        \vfill
        \begin{tabular}{ |c|c|c|c|}
            \hline
            Fødevarer & Fedt & Protein & Kulhydrat (inkl kostfibre)\\
            \hline
            Morgenmad & 18.6\% & 21.8\% & 59.5\%\\
            \hline
            Frokost & 31.6\% & 06.9\% & 61.3\%\\
            \hline
            Aftensmad & 78.5\% & 13\% & 8.4\%\\
            \hline
            Mellemmad & 0 & 0 & 0\\
            \hline
        \end{tabular}\\
        \textbf{Tabel 3. Energifordeling i procent fordelt på måltider. }\\
        \vfill
        \textbf{Energiforbrug:}\\
        \begin{enumerate}
            \item Opskriv for den samme dag dine aktiviteter og hvor lang tid du har brugt på dem.
            \item Udregn hvor meget energi du har brugt på disse aktiviteter (se figur 36 i Biologi til tiden).
        \end{enumerate}

        \begin{tabular}{ |c|c|c|c|}
            \hline
            Aktivitet & Varighed(timer) & kJ/time& Energiforbrug (kJ)\\
            \hline
            Basalstofskifter & 24-8 & 285 & 4560\\
            \hline
            Søvn & 8 & 256.5 & 2052\\
            \hline
            Cykling & 1 & 2000 & 2000\\
            \hline
            Opvask & 0.5 & 530 & 265\\
            \hline
            Gang & 2 & 700 & 1400\\
            \hline
            Total &  &  & 10277\\
            \hline
        \end{tabular}\\
        \textbf{Tabel 4. Energiforbrug. Husk at basalstofskiftet er forskelligt for mænd og kvinder og at stofskiftet under søvn er 5-10\% lavere end basalstofskiftet.}\\
        \vfill
        \textbf{Energibalance}\\
        \begin{enumerate}
            \item Er der balance mellem dit energiindtag og energiforbrug? Hvis ikke, hvilke konsekvenser kan det have?\\
            Der er ikke balance. Det skyldes at jeg ikke har kunne komme i tanke om alle de aktiviteter jeg har lavet og derfor ikke regnet dem allesammen med. Den aften(spiste jeg hos Nicolaj) spiste jeg også mere end jeg plejer og mere fedtet. Det overskud af energi jeg fik den dag bliver hurtigt brandt af i den elitesport jeg dyrker så det et nok ikke et problem.\\
            Hvis der ikke er energibalance i hvad man spiser og forbruger kan det have konsekvenser. Hvis man forbruger mindre end man indtager får man en overvægt af energi som bliver lavet om til fedt. Hvis man har et underskud vil det modsatte ske, altså kroppen vil mangle energi og begynde at opbruge sine fedtreserver.
            \item Beregn en piges daglige vægttab, når et gram kropsfedt svarer til 30 kJ (da der er bundet lidt vand i fedtet svarer et gram ikke til 38 kJ, men kun til 30 kJ).            
            \begin{enumerate}
                \item Energiindtag: 8665 kJ. Energiforbrug: 9265 kJ.\\
                Først beregner vi pigens energi underkud:\\
                $9265kJ - 8665kJ = 600kJ$\\
                Derefter udregner vi hvor meget fedt det svarer til:\\
                $\frac{600}{30} = 20g$\\
                Pigen vil tabe 20g fedt om dagen.
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
        \textbf{Diskussion}\\
        \begin{enumerate}
            \item Hvilke forbehold skal du tage for denne undersøgelse?\\
            At jeg skal være opmærksom på hvad jeg spiser og hvor meget af det jeg spiser så jeg ikke ender med et alt for betydeligt overskud.
            \item Hvilke årsager kan der være til at nogle mennesker har sværere ved at opretholde en normal vægt?\\
            En af grundene kunne være at de hormoner i hjernen der styrer hvor sulten man er ikke er lige så perfekte som de burde være. En man har tendense, til at snacke en lidt for meget kunne det også være en årsag.
        \end{enumerate}
    \end{center}
\end{document}
